亞馬遜大火 真係有咁勁?

幾年黎 8月都會燒幾個星期?

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

幾得意
推
Fact check 重要性

推

亞馬遜大火唔係意外黎，係燒係做農地，年年都會燒。而家燒完都有80%左右，雖然都係越黎越少，但唔係主流媒體講嘅生態大災難。

今年三月

巴西擴黃豆種植威脅亞馬遜雨林

中國買巴西大豆 傷亞馬遜雨林生態

G7峰會

G7角力熱點之一 巴西雨林大火 會令南美歐盟貿易好夢隨時化灰？

【亞馬遜大火】巴西改口認責無旁貸 免貿協成國際制裁

亞馬遜雨林濃煙滾滾 BBC為你解答10個問題
2019年 8月 25日

Amazon Rain Forest Fires: Here’s What’s Really Happening

與近年相比 火災次數

Amazonas, amazon basin, amazon region 三個不同概念

全球暖化、人為伐木燒地種植 導致雨林地區干燥起大火

仲有媒體重要性

如果冇去查 真係會以為今次個亞馬遜森林大火 係前所未有
點知根本年年都大火 冇想像中咁嚴重

今次啲人話嚴重係好似因為早左燒定個範圍突然大左
跟住巴西啲市民就懷疑係政府搵人幫手縱火咁
我都係睇英文新聞佢講

根本例行公事嚟
放火地點好多都係已開發農地
同埋要講嚴重，2007年個次重大鑊過呢次
點解之前冇咁多人講？
點解2019年之前冇土著上twitter鬧巴西政府燒佢屋企？

YouTube睇到有班土著好激動佢屋企比人放火燒左

呢單野巴西政府一定有出暗手
甚至好可能係巴西政府一手主導出黎

講得幾好